華為指寄亞洲包裹 遭聯邦快遞擅自轉送美國

被美國列入貿易黑名單的中國電訊設備生產商華為聲稱，美國聯邦快遞（FedEx）擅自將兩件由日本寄往中國給華為的包裹轉遞到美國，又企圖將兩件寄往香港和新加坡華為辦事處的包裹也轉遞到美國。

華為上周五向路透社表示，轉遞未經許可，以運單追蹤紀錄為證，聲稱正檢討與聯邦快遞的關係。

根據紀錄，兩個由供應商寄出的包裹，上周日與周一由東京寄往中國國內的華為，結果卻轉遞到美國田納西州孟菲斯聯邦快遞總部。華為表示，他們翻查聯邦快遞的運單追蹤紀錄時，方發現兩個包裹被轉遞到美國。

另外，兩個本月17日由越南河內寄往華為香港及新加坡辦事處的包裹，上周二抵達兩地的聯邦快遞服務站後，以「例外狀況」為由沒有派送。

聯邦快遞沒有具體解釋「例外狀況」為何。根據聯邦快遞網站資料，「例外狀況」代表收到速遞員的通知，門對門遞送出現例外事宜，例如遞送地址沒有人，導致無法遞送包裹。

華為指，聯邦快遞越南辦事處的客戶服務代表上周三回覆他們查詢時表示，新加坡辦事處收到美國辦事處的通知將包裹扣起，並寄回美國，因此包裹沒有派給收件人，而是留在服務站，正準備將包裹寄回寄件人。

華為表示，兩個由越南寄出的包裹由華為的合約船務代理寄出，包含緊急文件。船務代理拒絕讓聯邦快遞將包裹寄往美國，指示聯邦快遞將包裹退回。

華為指四個包裹只含有文件而沒有「科技」，已向中國國家郵政局作出正式投訴，指該局正調查事件。

華為發言人凱利（Joe Kelly）表示，鑑於有重要商業文件經聯邦快遞送遞但未能送到目的地，而被轉遞或被要求轉遞到美國的聯邦快遞，「令我們的信心受到損害」，會檢討物流及文件送遞支援條件。

聯邦快遞發言人解釋，事件是由於「包裹送遞路線出錯」，強調無應任何其他團體要求轉遞，是「牽涉極少數包裹的個別事件」。

美國商務部沒有評論事件是否涉及將華為列入貿易黑名單的行動。

路透社

轉用順豐囉

Fedex 將被中國列入黑名單

學生跟老師學嘢啫

速遞間中出錯好普通.
要做你就唔會入record俾你online tracking啦on9...直接missing parcel唔會簡單d?

因為已經肯定華為係解放軍編制入面

等睇 包裹被炸毁.jpg

入面應該係偷人嘅技術機密

點解要用Fedex
唔用順豐

真係𠺢？

國家安全 國家安全

順豐可以由日本寄強国？

明明講緊Fedex，點解會向中國國家郵政局投訴

人地唔撚show佢咪同媽媽講

好人好姐怕咩比人擅自轉送啫

媽！佢地夾埋蝦我呀！

屌

國際上最出名既快遞公司都係美國公司吧, fedex ups呢D
華為以後咪用順豐囉

咪就係
支那狗自己白痴以為全世界都白痴咩

你間順豐咪一鳩樣會做呢啲野

將手機D資料轉送哂去北京又點計?

華獨走狗內奸

用博客來

仲會話比你知去左美國聯邦

正皮
行得正企得正怕咩

收到風Fedex宜家完全唔收派華為件
唔同媽媽投訴可以點

即係等於你人哋賣爛貨畀你...
你明知傾唔掂...會走去報海關/消委會一樣...
中國國家郵政局負責監管郵遞機構

btw，美國今次真係以其人之首還其人之身

我唔會quote你個名

個別事件

擺明串鳩緊佢啦

佢去到當地搵當地公司配送

賊喊捉賊

順豐依家有做海外，不過海外部分都係判比其他公司做

屌 之前新加坡寄野俾我夠入左深圳先
屌你老味

我之前喺美國買嘢係咁send email去同佢confirm係寄香港唔係支那，country state city都係Hong Kong，寄咗去支那就麻撚煩

應該內部系統已經blacklist左華為，所以自動射晒番總部集中處理

你D野會爆炸嫁，人地好心幫你望一望先
你同老母講，發晒老脾做乜鳩

搞完件貨
會唔知係邊到突然出現

走去睇五毛FB page真係好多癈佬，大媽信

唔洗蛇齋餅糉 禮義廉都可以勝出

根本好on9 會唔會有鬼佬笑自己人講廣東話7? 香港人根本有好多人心志都未成熟 難聽d講 個腦未生埋

擺明要送返美國安檢左先

以子之矛攻子之盾未聽過？3毛又話自己國家幾千年文化，原來冇文化就係你地中國文化？

明串啲五毛求仁得仁啦，覺得係雙重標準果啲人肯定係藍屍

被美國列入貿易黑名單的中國電訊設備生產商華為
被為

BLOCK埋你D大陸速遞公司睇你仲可以點

香港美國領事館係用順豐
幾時轉返fedex

真心膠

腦呢

「例外狀況」= 偷偷地賣野畀伊朗